\chapter{Conclusiones y Trabajos Futuros}\label{ch:conclusiones-y-trabajos-futuros}

En este apartado se concluye la documentación y se proponen posibles trabajos futuros que se podrían realizar como
mejoras o ampliaciones del proyecto.

\section{Conclusiones}\label{sec:conclusiones}

Tras varios meses de trabajo, se ha conseguido desarrollar una \textbf{API} que permite la gestión de organizaciones
y sus animales en adopción y de usuarios que pueden adoptarlos. También se ha implementado una aplicación web que
comprueba el funcionamiento de la \textbf{API} y permite a las organizaciones registrar sus datos y animales en adopción
y gestionar las solicitudes de adopción de los mismos. \\

Tanto la página web como la \textbf{API} han sido desplegadas en la nube, concretamente en \textbf{Firebase} y \textbf{Render}
respectivamente. Esto permite que el trabajo realizado pueda ser utilizado por cualquier persona que quiera crear una
aplicación web o móvil que permita la gestión de animales en adopción. \\

No ha sido una tarea sencilla, ya que como en todo proyecto, se han encontrado dificultades que han hecho que el desarrollo
se haya alargado más de lo esperado. A esto se suma la falta de experiencia tanto el desarrollo de \textbf{APIs} como en
el desarrollo de aplicaciones web así como en los \textit{frameworks} que se han utilizado. \\

Para concluir, me gustaría comentar de forma personal que los conocimientos que he
adquirido a lo largo del grado me han ayudado a cumplir los objetivos que me propuse al inicio del proyecto. Además, he
aprendido a utilizar nuevas herramientas, he mejorado mis habilidades de programación y he aprendido a trabajar de forma
autónoma, organizada y responsable. Pero como el tiempo para el desarrollo del proyecto ha sido limitado, en el siguiente
apartado propongo una serie de posibles mejoras y ampliaciones que se podrían realizar en un futuro.


\section{Trabajos Futuros}\label{sec:trabajos-futuros}

Para mejorar y seguir ampliando el proyecto, se proponen las siguientes mejoras:

\begin{itemize}
    \item Permitir a los usuarios la posibilidad de notificar irregularidades en los animales en adopción de forma que se puedan
    denunciar casos de maltrato animal.
    \item Permitir a las organizaciones llevar un registro de vacunaciones y tratamientos de los animales en adopción.
    \item Añadir la posibilidad de realizar donaciones a las organizaciones.
    \item Permitir a los usuarios marcar una organización como favorita.
\end{itemize}